<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apuntes on R Machinery</title>
    <link>/tags/apuntes/</link>
    <description>Recent content in Apuntes on R Machinery</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017-2018 Ruben Fernandez-Casal</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/apuntes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ayuda y recursos para el aprendizaje de R</title>
      <link>/post/ayuda-y-recursos-para-el-aprendizaje-de-r/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ayuda-y-recursos-para-el-aprendizaje-de-r/</guid>
      <description>Ayuda onlineCursosLibrosIniciaciónAvanzadosBookdownMaterial onlineA continuación se muestran algunos recursos que considero que pueden ser útiles para el aprendizaje de R y la obtención de ayuda… (página en preparación…)
Ayuda onlineAyuda en línea sobre funciones o paquetes: RDocumentation
Buscador RSeek
StackOverflow
CursosPara información sobre cursos en castellano se puede recurrir a la web de R-Hispano en el apartado formación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tesis geoestadística espacio-temporal</title>
      <link>/post/tesis_geoestadistica_espacio-temporal/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tesis_geoestadistica_espacio-temporal/</guid>
      <description>Mi tesis doctoral “Geoestadística espacio-temporal: modelos flexibles de variogramas anisotrópicos no separables” puede descargarse en formato pdf aquí.
Esta memoria, del año 2003, se centra principalmente en el modelado flexible de la dependencia espacio-temporal. La monografía esta organizada en dos partes: la primera parte (capítulos del 2 al 5) consiste en una introducción a la geoestadística, donde se realiza una revisión de las distintas ideas y herramientas desarrolladas para el caso general de procesos espaciales, tratando con mayor detalle las distintas propuestas relacionadas con el modelado no paramétrico de la dependencia espacial: la segunda parte (capítulos del 6 al 9) se centra en el caso espacio-temporal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>